[星期日吹水] 幾時覺得自己做左大人

1- 開始發覺出街食飯真係好唔抵 （一碟油菜$20？！20蚊我買到兩三斤菜）

2- 著裇衫+jacket唔會有人話「做咩今日咁正經」

享受安靜同孤獨

少咗好多嘻嘻哈哈 寧願靜靜地

唔再想慶祝生日嘅時候

要返工果陣

一返工已經放棄晒所有娛樂 外形 衣著等等
直到你死/發左達退休

要交稅比垃圾政府嗰陣

以前睇av 覺得女優係姐姐
而家睇av 覺得女優係o靚妹

每次見到有00後女優就覺得時間過得真快

實際上某日發現你去到某個歲數
實際上你就會話咁快咁快咁老
青春多好 容顏太快變老
原來聽朝一早 起身再冇天天變高
你 唔再係細路

一切會變 變到點心態會變
冇笑點哭了兩遍 禿了髮線 跟你過去講句再見

幾時開始發現自己經大個
阿媽再多囉唆你都幫拖佢都捱過
冇道理嘅説話 發爛渣嘅責罵
你都敷衍吓 你會諗鬼叫佢係你阿媽

幾時開始發現自己有啲老態
諗住跑吓街綁完鞋帶都有啲冇態
以前做仔通山奔走通山嗌
而家有幾廿年煙癮唔肯戒啲肺泡就快冇晒

幾時先發現自己開始成熟
就係你發現接受到老細嘅凌辱
無論政局幾動盪你會選擇退縮
其餘乜都唔驚 你淨係最驚稅局

幾時先發現自己做咗大人
就係做錯啲乜嘢事你第一時間賴人
你冇做到個壞人 但係做咗你細個最唔想成爲嘅嗰種大人

實際上某日發現你去到某個歲數
實際上你就會話咁快咁快咁老
青春多好 容顏太快變老
原來聽朝一早 起身再冇天天變高
你 唔再係細路

一切會變 變到點心態會變
冇笑點哭了兩遍 禿了髮線 跟你過去講句再見

幾時開始發現自己已經大個
球賽你好少參與 主要係買多
仲邊有晨早流流 起身落球場射波
頂隆係第朝返工起唔到身 咁先至射波

幾時先算 成熟嘅一刻
以前你最自豪 隨身一疊閃卡
今日你最羡慕 人哋銀包張黑卡
你每日無諗乜嘢 淨係諗發達

幾時先發現自己已經老咗
識左好多人但好多舊朋友都冇咗
聯絡 晚飯直落 日日都咁寂寞
撞返舊同學 你突然好想返學

總係對某人有說話未曾講
總係想問佢這刹那在何方
以前仲係細路 相信將來乜都做到
原來一啲特別都冇 只係青春倒數

實際上某日發現你去到某個歲數
實際上你就會話咁快咁快咁老
青春多好 容顏太快變老
原來聽朝一早 起身再冇天天變高
你 唔再係細路

一切會變 變到點心態會變
冇笑點哭了兩遍 禿了髮線 跟你過去講句再見

實際上某日發現你去到某個歲數
實際上你就會話咁快咁快咁老
青春多好 容顏太快變老
原來聽朝一早 起身再冇天天變高

你 唔再係細路(要開始供養父母)
你 難一世不老(要開始懂得苦惱)
你 唔再係細路

一切會變 變到點心態會變
冇笑點哭了兩遍 禿了髮線 跟你過去講句再見

(GoodBye~)蝦仔你乖乖快快脆(長大~)
冇個個讚你乖 歡樂嘅時光過得(特別快~)
又係時候同大家講(Bye Bye~)

交稅

愈嚟愈鍾意靜
愈嚟愈鍾意同父母出街
衣著開始樸素

開始比細路叫姨姨個陣

第一次以朋友身分參加紅事白事

你已經唔想應酬
有時間寧願留係屋企

星期一居然有假放